[求救]遇到無賴借錢唔還應該點做？

如題
我朋友之前借咗$2000俾人 但係佢地依家唔還錢 仲話報警都無用 應該點算好？？？

有冇借據，冇收據吹佢唔漲

甘都叫朋友 呢d無賴你可以點

唔算係直接借錢一手交一手嗰啲 但係我個frd之前幫佢買咗啲約$2000既野 但係個無賴野就攞咗 但係唔肯俾返錢俾我個frd

？？？？？？係我朋友借錢俾人
唔係我借錢俾我朋友

借錢不還真朋友

一開始係好好聲氣唸住問佢攞返 但係佢地唔單止唔俾返錢 仲爆曬粗口 咁樣理直氣壯借錢唔還錢 所以依家唸住行法律途徑 有無巴打熟呢啲

甘你老母

呢個真係好撚野

少既當比錢佢睇醫生
多既搵收數佬護送佢出入平安

嘩係真唔係

問達哥

做得朋友就唔應該咁小氣啦
借錢比兄弟溝女買電視何足掛齒

我係事主
事緣係個兩條唔還錢嘅八婆係我朋友嘅朋友 唔熟 甚至可以話唔識佢地
一開始因為個騙子問我有冇人要演唱會飛 (我都係受害者 我都比騙子呃錢 搵唔返個騙子)佢兩個八婆搵到我咁樣 所以我可以叫中間人 兩張飛7000 佢兩個比得4900我 我見信得過 咪借住2100佢地買飛先
之後先知原來騙子比假飛我地 個日個騙子仲同我講會退4000比我 我同左我朋友講 朋友再同唔還錢個兩條八婆講個個騙子會退4000我 所以兩個八婆之後托話同我朋友講 叫我退返2000比佢地 原因係因為:之前睇演唱會已經比人呃左幾千 依家又買到假飛 好慘 唔想到時候拎住假飛入唔到場 又知個騙子會退4000我 所以叫我退住2000佢地先 比佢地買過另一張新飛入場 咁我個陣信個騙子聽日會退4000 所以就用自己錢退比八婆先 退左2000比佢地
但八婆明知個張飛係假嘅 仲要轉售出去比人 自己有錢袋入袋
依家個兩個八婆唔肯認數 話只會退2100比我 我講到話報警 佢地就屈返我轉頭話我賣假飛 仲話我去報警一齊死 佢地真係好撚on9 拎我2000仲唔還 態度串過馬撚 講到借錢唔還天經地義咁 我屌你老母咩
btw 我係藍絲

呢個真係

同班無賴唔係朋友

屌真係火都嚟 借錢唔還仲成個惡霸咁

正確傳神咁使用emoji

吓？？？？啲錢本身係我個frd既 攞返都叫小氣？？？ 不如你大方啲 借一兩萬嚟好無？ 你都識講啦 借錢 唔係 送錢

Too long + 1999
祝君好運

成件事一句講曬
依家有兩個八婆拎咗$2000唔還 應該點算

呢D人渣起佢地